市建局「煥然懿居」港人首次置業先導項目申請討論 (4)

【首置上車盤】煥然懿居暫接1.62萬宗申請 超額認購35倍

位於土瓜灣馬頭圍道、由市建局推出的首個港人首置上車盤「煥然懿居」，將於後日（23日）晚上7時截止申請。

項目早於本月3日起接受申請，市建局指出，截止昨日（20日）共收到1.62萬宗申請，即至今已超額認購35倍。

市建局行政總監韋志成於上周日（13日）指出，首置盤「煥然懿居」暫收到過萬宗申請，超額認購約21倍，當中以一人申請者較多，佔約64%。不過，根據最新數字，於本月3日至昨日期間，共收表1.62萬份，超購認購35倍。

派表逾2萬份

市建局指出截至昨日（20日），若不計民政事務總署各民政諮詢中心派發的表格，至今已派出2.23萬份申請表，參加示範單位的人數亦超過1.3萬人。

「煥然懿居」共提供450個單位，單位面積介乎約261呎至507呎，以市價六二折出售，售價介乎314萬至660萬元，設五年轉售限制，料2020年年中入伙。

項目將於1月3日起派表及接受申請，至後日（23日）晚上7時截止，申請為240元。申請者可選擇親身到大角咀福全街6號「市建一站通」取表，亦可選擇網上下載表格。至於遞交表格，亦可選擇親身、網上或郵寄交表。

請先睇以下網址再作討論

官網:

港人首次置業先導項目申請須知:

港人首次置業先導項目申請表:

按揭相關資料:

繼續討論

如果見官係房協人，咁房協即場check完話ok，之後又send 信DQ你？咪玩拉，唔怕人投訴咩

房協個官只係第一個review 你既人
之後仲有好多部門會review,點會之後唔再dq
你睇下黃色果份表有幾多格俾其他個部門review

佢咩料都冇又點DQ你, 都係講個信字，之後check到唔岩資格咪DQ。
同埋唔合資格都格硬黎，比人沒收左首期怨得邊個，唔好唔記得你簽左d咩。唔好講到唔收規矩係應該咁
如果你咁都要搏我冇野好講，只能講比唔合資格既人買到，比人發現左迴響會仲大

試想像自己比左d咩資料人
而d資料只係自律咁去比出黎，政府唔再double check既
咁其實都可以幻想到有心人去欺騙都係易如反掌
然而，比左報名費個d，又排得後既
就比排得前但又唔合符資格既人買到樓
呢個係一個正常既情況而大家又接受?
同埋有成20000個申請者爭450單位
DQ左d人就無人買? 唔好玩啦
連登就咁睇都成20-30個啦

其實唔合資格既都去買呢個盤係咩心態
1) 超出月入既，點解仲要買呢個盤去承受無左個首期既風險？
2) 唔夠月入既，呢個盤又唔係平，要有壓測呢關，仲有dq 風險

1，2同一答案：折後超平，自住一流，博得過

問題係我地可以點舉報唔合資格既人先
上個post #866可能係其中一個case

條友都深潛左，唔明點解會有人覺得虛報冇問題

購買資助房屋單位時向房委會作岀明知是虛假或具誤導性的陳述，即屬犯罪；一經法庭定罪，最高可判罰款50萬元及監禁1年。

如所購買的資助出售房屋單位已正式入伙，法庭更可根據《房屋條例》第26B條作出命令，要求購買人向房委會繳付一筆款項以供沒收，款項金額相等於該單位的原來買價與在判令發出日的市值兩者之間的差額。如所購買的資助出售房屋單位仍未正式入伙，房委會可撤銷較早時與購買人所簽訂的買賣協議，並根據有關條款沒收購買人所繳付的訂金。

因為好多人都犯險緊
而有班人見到政府又唔捉
但其實政府唔係唔捉
係捉左都唔會比你知
比人捉個個又唔會唱通街

以為政府唔會捉
係政府無資源去執行
如果有條友傻傻地比哂資料政府
基本上係捉硬

有個case係有條友開公司
年年報蝕錢
但有一個用個人名買左層樓
稅局問佢d錢點黎

咁呢d風險大家願意承擔
過到海咪神仙囉

勸想搏既人望下壹居玩法，壹居DQ左一半人，係唔合資格而唔係no show 既人
如果你覺得check一千人係一件好難既事，只能講少年你太年輕。政府唔係得一個人做野。成村人跟一個project其實好輕鬆

好奇問一下，你點知係no show定dq，有公佈過數字？

見完官，佢話收左表到5月尾出信揀樓前，如果唔合資格會出信DQ

【本報訊】樓市吹淡風，市建局首個資助房屋項目煥然壹居，提早一個月賣樓仍然無法挽回劣勢，昨首日原安排共68名申請人揀樓，但結果只有20人出現，僅售出19個單位，放棄揀樓比率高達72%。市建局按去年12月市價的八折定價，但樓市下滑，單位變相僅以八六折出售，有買家揀樓後嫌折扣太少放棄買樓。有團體指首日賣樓已經反應冷淡，料賣樓期或長達兩個月。
記者：鍾雅宜

煥然壹居338個資助房屋單位原定下月揀樓，市建局突然宣佈提早至昨日展開揀樓程序，當局共接獲12,642份申請，首534名申請者經核實資格後僅有264名符合資格，分4日揀樓，首批68人昨日分3個時段到大角嘴售樓處揀樓。屋苑預計今年第三季入伙。

如果咁都覺得捉你唔到就真係祝君好運

話老母比就得，老母將私記錢收埋係床下底

邊到有公怖？

排16xx收到信 唔知去唔去好😂 另外平時玩開payme wechat alipay刷信用卡 加埋都$15000 ，都唔知計唔計收入😂

自膠，首534名申請者經核實資格後僅有264名符合資格，分4日揀樓，首批68人昨日分3個時段到大角嘴售樓處揀樓。

唔係wo..我記得個陣係吹淡樓市，有頭籌既人連去做審查都唔去。。係咪咁樣計DQ

經核實資格....第一次已經foul走左d明顯唔岩，呢round係揀樓前。
市建話一定嚴格審查，自己google 下，不過信幾多就自己決定啦

其實d人想送錢我係無意見，只係見到d on9係咁話話搏得過，搞到有人以為真心搏得過就無謂，到時喊都冇人可憐你。

有一樣野可以肯定既係會同稅局做cross check，有入息証明仲要你上年張稅單定報稅表做咩？係要睇下同上年爭幾遠，相信無人會突然由1萬變3萬月薪掛？報稅表最公平，你份糧包左d咩都睇到，一係DQ你，一係話你逃稅，或者兩樣一齊黎。最後咪又係乜都無。

其實政府想check你本地資產同收入唔係咁難，只想講唔好咁天真，玩大d，你入伙先話你有問題，唔只首期無左，仲要同返樓價差額比市建，分分鐘咁就一世

做銀行按揭六成就冇人理，六成以上咁的原因mc比你過話你叻

請問你係單人定家庭呀？我單人12xx無信收

家庭呀

留名等睇幾多人被DQ

利申: 排8千幾

好似話主要係睇第幾組決定 我10x組😂

你去啦 駁個機會都好 😂

想問比唔比養狗

應該得因爲開放式已經係比狗住

想問下係咪向東方向最好

264名合資格
但唔合資格嘅係無去審查定審查咗唔啱資格無數字

我估無去而dq

經核實資格同缺席兩個詞語真係咁難明咩？仲安慰自己可以安全過到審查係咩心態，缺席幾多人都有數據，可以google 下，上邊個d係過唔到審查被DQ

我唔鼓勵on99咁去搏大霧

但"經核實資格"的而且確反映唔到"缺席審查"嘅人數
缺席審查嘅人數可以邊到搵到？

印花稅方面 琴日問過市建局未有定案
未決定跟原價定購入價

仲有變數？

我唔知琴日答我問題果個人係唔知點
佢咁答我咁講咋

係咪企入口lobby放樓書張檯前面果兩個姐姐

有間房仔比佢地坐
係入口右手邊

呢類項目政府擺明賣大包，一定會金睛火眼昅到實一實，因為唔想再比傳媒抽秤，被質疑把關不力浪費公帑。

如果有人存心一搏，只可以講－等拉。

我係19xx
下午收到SMS 叫我下星期三interview
打去問佢要交d 咩, 佢話琴日已經出左信俾我

政府做野真係世界級痴撚線
得返三日要我同太太簽好form 請到假
你估地球圍住我地轉咩
想screen 走唔洗咁下嘛

BTW, 我係爆左入息, 應該唔會去喇🙈

聽講好多人飛機或者DQ, 所以好急咁叫緊人去審核

可唔可信？

如果佢target 7月前見晒啲人
依家個速度其實差唔多
唔算快唔算慢

但6月揀樓啦

6月可以係6月30

點樣睇第幾組

之前見主任坐係出面等入去果時，聽到d 人9up

有啲咩花生？
分享下一齊笑

我估起碼要有80-100組合資格既人係手先得，如果唔係會去唔晒450單位

應該會有班人唔去選樓，或者睇唔岩唔買

搵上個post
尾幾頁有爸打post左條link 出黎

最尾得返開放式單位 家庭都未必會要
單人都考慮

我個主任話5月下旬出信，6月頭揀樓喎

開放單人都未必好多人要，鳩估

可能好多人等緊個時已買附近d盤

又downtown38又瑧尚

dt平係真
啟岸就係二居隔離
瑧尚lumsum又唔高過二居太多
有二居嘅財力
爭少少都買到附近嘅二手盤
可能就係咁流失哂

無晒爆資格嗰班
得返唔到下限去搏嗰班

category: 322 係咩意思

sor 係position in the category: 322

希望拉。。我40組想買兩房

想問下，如果今個月出花紅，但我都係今個月見，係咪都唔計我入息？只計舊年8月至今年2月？

姐係你前面有321個家庭/個人申請者

唔到下限個班其實真係好難搞
居屋無份，私樓又過筆直
出面有個post係23k，180萬首期都買唔到樓
講緊180萬首期都唔少
但就因為23k過唔到壓測就買唔到

果個人搵到另一半就夠啦
駛咩愁

問題係有無另一半

塞啲老豆老母兄弟姊妹做擔保就得啦
不過前題佢真係供得掂先好

結左婚先易搞少少
前提係財務處理上有共識
而唔係未ready 為樓結婚

未結婚
另一半做擔保人分手點搞
聯名分手點搞(有第三者所以分手仲難搞)

以23k儲1.8M 基本上應該係屋企錢多
不容有失

大把成功出事例子

成功出事

23k儲到1800k，我懷疑香港有幾多個，萬中無一啦，當1個月儲15k（家用洗費8k)，一年先180k，起碼儲十年，23k肯定唔會一畢業就有，假設畢業時12k，當時儲7-8k，點計都大約要13年以上，當畢業時23歲，23+13=36啦，你個情況除非父幹，如果唔係條友都30尾去到40歲啦

梗係大力屌啦，唔屌大把人去搶，佢就買唔到，咁簡單道理都唔明

兄弟擔保一睇知死硬
擔保人未上會之係如果佢上會就會借少左
E.g. 同一份料人地借到九成你得七八成

如果想佢跌市買就

LM

其實關鍵只係關係有幾緊密同信唔信得過
好多人都咁做
兩兄弟各自都上唔到會
夾份上咗車之後升就可以一開二
風險就係兄弟反目
例如其中一個話賣一個話唔賣或者搬多條女入嚟之類都有排嘈

我自己越親嘅朋友家人就越唔會有錢銀瓜葛免得反面所以唔會咁做
女朋友老婆關係去到無分彼此嘅就無乜所謂

咁我係咪肯定至少有開放式

唔係
你係家庭定個人

就算你係家庭都要270個內先穩

發展商9按收租有咩問題?

我見過一間屋住兩房人都已經反目
最後係祖屋租出去，兩房人各自租樓
所以唔夠有錢人玩就係咁解，為左度氣而無左d錢
用自己半世人死捱先有一筆錢
但有錢人就借人頭一開二, 二開四咁
借力打力先夠個市場玩

如果幫左你，家人未來十年都可能買唔到樓

ok....

我係家人 尋日已經見完主任

5成

9成都話5成啦，傻仔，唔通大大聲講我犯法咩，痴線

真係5成

你個一房定兩房？

屋契俾,只要唔收到兩戶投訴信

越急越易screen走一批人,佢咪見少D見快D囉

頭果d 機會大 應該唔會唔見啦

要登記先入到房問野,但答D野廢廢地

啟岸都有一D走左

係囉
好似part time咁
乜都唔識咁

各位巴打絲打，本人號碼7x, 單身申請者，已完成審查，如無意外，相信應該能通過。

本人現在非常煩惱，在買同唔買之間猶豫不決，買的理由如下：
1. 有自己物業，有自己私人空間
2. 62折定價，抽到此號碼實屬幸運之至，唔要可惜
3. 家人支持本人購買

不買的理由如下：
1. 樓盤定價比周圍高，供款壓力大
2. 需公屋除名，將來沒有其他操作空間
3. 本人住慣馬鞍山，覺得樓盤周圍比較吵雜

買同唔買一半一半，大家能否給本人一些建議？

土瓜灣近唔近返工先
會唔會都係一個考慮因素
如果而家唔買
將來係咪都有能力係自由市場買？
定係 會再等居屋？

現住公屋離返工地點半小時，煥然懿居離返工地點一小時，呢樣還好，不是重要考慮因素。
沒有能力在自由市場買，申請居屋入息過左😂

先講自己物業
有38%唔係自己
第時加按要補左地價先
同居屋一樣
財仔樓按另計

私人空間
重要嘅
但2xx尺你ok？

供款壓力大，有無考慮埋管理費？
$4起步每月都咬你$1000

自由市場
土瓜灣附近有d 3x樓齡單橦
賣平過二居100萬
尺數差不多
無會所管理費平

馬安山返工半小時，返沙田？
或者考慮科學園，平過二居好多
慳左d錢買架車都得
(不過我唔熟個頭有無停車場)

如果二居折扣價你都有供款壓力的話
選擇應該只有搬出去同唔搬出去

你問我有能力點都搬出去
就算係開放式都勉強叫帶到女上去

黐住屋企就算條女肯一齊住都有排煩

買吾易，搵到擔保人先難，好長手尾

開放式住又唔夠住又唔近返工(車費，時間)
出黎住唔近屋企又洗費大(三餐，其它野)
管理費又唔平(自己揾一居睇下）
呎價又貴過附近私樓dt,X尚都算

有另一半想一齊供換大小小又有二居令到供款能力大減
賣又未供完仲要再補返38％地價一來一回套唔返太多首期出黎用(按揭開頭供息唔供本，成本又唔夠同size的dt低)
半天吊咪仲慘

如果近㡬睇唔到人工有太大升幅而又只係過左少少
減人工抽居屋好過

唯一好處係叫做有私人空間
不過分分鐘仲細過酒店房

公屋除名先係最大考慮吧。有機會要換細單位

居屋唔會比二居好
原價一樣係貴
折多嗰啲啲供一樣吃力
仲要公屋級清水房入伙又駛一筆
最重要係要抽到天光

所以樓上只有揀搬出嚟同唔搬出嚟

居屋白居二有得免補地賣
而且政府擔保息低少少
想甩手冇難度(自由，白表，綠表都賣到〉

白居二大把位置可以揀
肯舊少少的又可以揀近屋企／返工

政府先後於2013年及2015年推出兩輪「白居二」，作為先導，容許符合居屋白表資格人士，可以免補地價購買二手居屋單位。

未補價甩手都無難度㗎喎
買家用巿價 買時一併補地價

分別只係居屋第三至五年可以賣畀綠白表
第一二年同第五年打後都無分別

但得罪講句
依家都供得吃力嘅
供三四年居屋個本畀你套得出嚟可以換乜樓？
一換返入私人巿場連首期都可能唔夠畀

依家樓價咁癲都諗住買樓嘅都係睇樓巿會升嘅人
既然係咁點解唔係愈早上車愈好？
仲等唔知抽幾多次先中嘅居屋？

想問問有冇家庭單位係target一房？

你將來會有另一半架嘛
去到計劃結婚有共識後大把方法玩啦

家庭都target2房儍的嗎？

我單人，想了解下會唔會有家庭都想揀一房，可能冇計劃生小朋友之類

唔生既話，一房會ok 丫
起碼唔洗咁大舊首期同供款

唔係咁搞笑呀
如果家庭買一房買私樓好過啦
計返首期壓測其實差話多
但每兩年轉按揭又可以執返按揭額2％
個盤除左九成上兩房係堅正之外其他

今個星期仲有冇人要見主任

咁可抖抖先
唔駛mon post住

唔知會見到幾多號

抽到一房要，開放式唔要

除非已經4-50歲
我好多朋友，20多歲話唔生，30歲就整左兩件

我都想知會見到幾多號，上次壹居好似見晒咁，因為揀樓號碼由頭去到尾，唔知今次會唔會由頭見到尾

一房都有細size303

佢呢個速度可能會見晒都唔定

可能好多人無去

我上次去連埋我都係得3組人係lobby等緊

我坐底5分鐘就入去見主任

2900, family, 收信4月9見

睇來有機會見晒，想知單人排到邊

我打左去問 話會6月30前見哂所有人
我單人12xx 4月11號見

愈後籌就愈多人唔見
速度會愈來愈快
6月頭見晒唔係難事

6月30見哂，要揀樓先，後面都係back up?

肯定係back up啦，驚好似上次壹居咁，好多人甩底，講同做係2回事，身體最誠實，到買果一刻可能好多人唔來，市價定得太高，而且又綁5年，仲要無居二市場，如果唔補地價就只有自住和養老鼠，家庭仲要全部落名（以後再買就加15%稅），家庭買1房或開放咁就一世了，我鳩估2房賣完後，家庭都唔知有無1成人會買1房或開放

家庭3百
上星期見左

未必無，唔係咁多人拎到兩球野出黎買市區樓
呢次分分鐘係唯一機會

家庭籌1100 今日下午三點見

仲要沙中線就黎開，其實兩房好大機會升至一千萬或以上（當然要補地價不能賺盡）

有冇巴打開始問按揭

淨係會考慮兩房單位，排1800，係咪唔洗去見?

好難講，未知前面有幾多唔合資格，不過大機會有一房，兩房難，機會極微，未至於零

聽講呢d 資助房屋會有「簡單按揭」
即市建居會出張證明比你做按揭？

唔該巴打，星期3照去見

但有人排後過你已經收到信？

排8000上唔上去見好...

你唔打去問下？

兩房得90幾個

岩岩收到信，但我果日咁岩唔係香港有冇得改期或者授權人地去

有得改期，但話個priority number 有機會延後，你打去問可以改邊日，然後佢會叫你fax去申請，之後再覆你

我本來請唔到假想改期，知道會改優先次序就同老闆傾

有，你番到黎先簡樓

我未收到 自己打上去問
佢話今日會寄比我

主任講係咁？人地可能工幹或一早計劃左去旅遊咪死得，咁痴線

封信咁寫

打28392002

點解害

咁做事都有分優先次序既
如果揀樓果日要去歐洲旅行，咪一樣要cancel😂

揀樓點同，可能遲一分鐘都比下一個揀左。但審批完還有時間嘛，審完再跟返次序完全就到時間

巴打所言甚是，確實選擇不多，每一個選擇都要捨棄一D嘢

揀樓前會有宣誓，資格要去到宣誓個陣都符合。

揀完樓會再有抽樣檢查，檢查到唔合資格會考慮控唔控告定係收樓了事，睇下屬於邊種情況。

所以職員先再三提聲到時揀樓check到唔合資格係會收樓同埋沒收訂金。

相信有唔少人「查詢」過審查程序，而家好多機構都睇得好實。唔想再比人做新聞。同埋下次首置先導計劃唔知幾時有。政府都想睇下成效點。只怪有人大聲宣揚唔合資格都過到。而家煲到各單位都要mon實唔比佢出事。

重點：資格要去到宣誓個刻都符合，唔好再問計到幾時。

內部人士？咁幾時出信？

預計5月下旬，應該當時職員都係咁答。

我見個主任話唔知

想人工差少少，係咪真係無情講？

你排第幾?
如果前過你個d全部都唔合資格，但有得揀樓先過你
你覺得點?

香港人，要幾時先講規則唔講人情?
就係講人情講太多，個個都講人情先搞到今日咁
對你講人情，對新移民講人情，對發展商講人情

我寧願佢揸正黎做，都唔想唔合資格都有得揀樓
如果唔係成個計就廢

我不清楚呢個，但我可以講我姐姐見公屋主任情況，的確係1蚊都查得好嚴，銀行入數有幾百都要寫，又問左問右。如果同一做法就會好嚴

審批 v.s 覆核
假設審批過你（雖然應該冇可能），覆核唔過，咪又係搵自己黎搞，前提係咪有必要咁搏？

入息計法上網搵到，睇下邊種計法meet到。記得確保宣誓前都合資格

你咪如實報
佢批你你咪執到
無成本亦無後果
唔駛理佢實際係點 做就得

但如果你想虛報就自己諗清楚喇

幾時先有換完三居

原來22號係首日

呢位陳小姐月入1萬？？

柒左..原來係月租1萬...

去完見 房協交晒野之後, 係未要去找銀行 初步做按揭?

可以去銀行問下,銀行都係估下,做下壓測咁

我去過,銀行都唔太肯定首置係咪跟居屋咁玩

之前睇報紙話跟私樓，政府不擔保，供款上限放寬到月入不超一半，超過就過不到壓測。

但其實好矛盾，入息資產set到咁低

唔係話按保公司今次無壓測，但供款比例不可超過50%？

與現時的按揭保險計劃一樣，按證保險公司一般會就馬頭圍道首置單位價格六成（註）以上的按揭貸款部分提供按揭保險，貸款額一律最高可至九成，而申請人的供款與入息比率則一般以50%（註）為上限。若有關買家所採用的按揭保險超越了現時按揭保險計劃的適用範圍，保費將比現行保費高出一成，以彌補按證保險公司所承受的額外風險。上述安排亦適用於未能通過銀行壓力測試的買家（但其供款與入息比率一般仍須不超過50%（註）），惟其保費會因應風險因素作出額外調整。詳細合資格準則刊登於按揭證券公司網頁（）。

如果供款與入息比率不超過50%但過唔到銀行壓力測試，應該都做到不過要加保費，但唔知加幾多

寫就咁寫，但上面巴打話 銀行仲未知玩法
我都認為係 如果過唔到正常壓測，按保會加保費，但唔會reject 按揭申請

我想問股票又點計。
因為自己每個月都有買賣下。
佢係計交易賺到既錢？
姐係我一直hold住未放既就唔計？
同埋佢都計埋收入？如果上年買股票賺左50000，就除番12 加落自己收入度？

呢度

夾係過唔到壓測同供款佔接近50%情況，要認為考慮要唔要上，因為擺明能力不足，一有咩風吹草動，例如失業，轉工後人工低左，樓市進入下跌周期等等都承受好大壓力。首期+按保+樓稅+雜費+小裝修，5個費用加埋都幾金下，無父幹真係要睇路

謝謝巴打提醒

Priority: 7079
Category: 1

Position in the category: 2632
Batch: 439

仲有無機會

開放式要唔要，有得揀都應該其他人唔要個d

以我o既睇法按保只係保法定銀行按揭成數以外o既部分
至於原來o個6成係唔受保
所以原本o個6成都過唔到壓測的話可能會借唔到

需然情況唔多
但如果你係單人揀最貴1房5486000
壓測就要30720
如果你只係入息下限附近o既就會借唔到

問題1: 其實買二居，係咪可以慳返經紀費及裝修費？

問題2: 雖然係首置盤有折扣，但樓價比附近樓盤貴，大家會否覺得唔合理？

問題2
你肯定？就以開放式為例，你搵一個盤260尺賣320萬比我睇下

我估佢係講原價

市建局早前話過如果市價下行會係賣前調整折扣

即係可能最後係8折唔係62折

1。買新樓基本都係咁，不過二居裝修唔算好好，要幾多錢裝睇你自己了

2。合理，按揭優惠吸引，如果係私人巿場可以做到平息4球以上免壓測9按我諗唔只呢個價錢，同時亦篩走咗部分投資者

係最好佢出果份
佢一見到果份 就乜野糧單都唔問唔睇
最多要你上個年度既報稅表

最近6個月就得

但你都未收到份form,點整定？

真係計到單人買到五百幾果堆？

我感覺上單人上限都未必上到會
㨂左轉頭上唔到會就

Exact7ly 有份standard form俾僱主簽同蓋印

我剩係比糧單，冇問題

雖然我都係

樓上就係講緊有無壓測嘅問題

我1073仲未收到信 但十一號已知唔得閒🤦🏾‍♂️
點搞啊

個EXCEL表自己整架? 有無得SHARE呀

同問

巴打們覺得844家座有冇機買到一房或者開放式

開放式夠住？

我又想問下多唔多有車人士？得22個車位...

有無設計高手分享下，開放式全爆，全新設計過（只保留廁所或者連廁所位都改動），有無得諗？用多d錢落裝修度會唔會諗得過？

得82個兩房
844有機係點計

發梗夢？得82個兩房，我排500幾都想要兩房

我都想有兩房 不過機會好細啦應該

夠啦

844開放式99%有啦，不過你有無睇過圖？開放點住到家庭，唔生仔都覺得細

上車盤姐，買咗先算啦

呢架車得上冇落喎

你有無睇返原價，2皮幾，比附近貴，要綁5年，仲要落全部人名，以後再買加15%稅

嗯，補38%地價，夠比首期買多間，真的勁貴

問咗 我同細佬申請 可以淨係落我名 佢第時再買私樓
講原價真係廢話 附近個啲私樓做到九成按揭咩？
同埋有地鐵站長遠實升，完

打折係咁嫁啦，唔通畀足十成業權畀你

邊個咁玩你？可以淨落你名咁搞笑？

好似有主任咁樣答

個日問完，只有申請人先係必須成為業主，聯權擁有係自由選擇。

房協都幾多懶人
四五仲友係係receptiom 鳩流流

人手係咪過多

條

會唔會人地預300人一日，所以分派左應付300人既人手，點知10%人都無，政府鬼估到咩，班友報完名又唔來，就好似脫歐投完，國會唔通過一鳩樣

應該唔係
見到有 PT 帶位
鳩流流果d 全部都係四五十歲著晒制服

我都覺得職員多過申請者

排300第20組唔敢諗兩房

有無巴絲去過實地視察
周圍都係舊樓，重建地盤，後有工業區
社區多南亞人及大陸團
正面有馬頭圍道，嘈到hihi

上左呢架車好難落車，勸大家實地睇睇

去過睇，加上住附近近10年，你講既都係事實，住開新界，屋苑一定唔習慣

本過啟岸都同樣面對同一情況

d人話上車先，沒房黑廁開放廚照殺，人地用來養老鼠等升值，呢d樓邊有人住，房是用來炒
炒住62%先，賺左再開2

其實呢到市升要補多d價，市跌就不如買其他，上左車就係預住一世

連呢啲樓都要炒，香港人真係病態

痴線，你無睇上面分析咩，市區鐵路必升，無得輸

簽臨約可以剩係落一個名？

煥然一居一過兩年就有人放盤賺幾球

換樓階梯嘛
如果對樓市睇升又唔覺得自己人工跑得快過樓價嘅
只有一級級咁上
只差在你有幾多選擇喺手

yes, 所以勸巴絲實地睇睇先
始終幾百萬樓，仲要鎖五年

呢到同一居折扣率爭好遠，同埋社區發展暫時同啟德爭好遠
炒就睇樓，自住實地睇過岩既咪上車囉

你可能睇翻170樓先好少少
456月 review or bonus 會再死一堆人
另外股票係計賺唔計蝕的

收到信去見面，係咪姐係e抽中咗我

任何人有申請都會去見，只是時間問題。淘汰一批唔去見同埋唔合資格後，剩下就按優先碼號去揀，去到揀都會有人唔買，例如想買單位已被揀等，所以暫時未知咩號碼揀到，可以預測開放應該有好多，因家庭一般不會揀

456點review呢？

上返去170樓睇啦
有人講左

我 330x 排家庭隊
想問下係咪如果想買一房既話基本上唔洗諗

今日收到信諗緊拎唔拎假去見

3000幾一房唔會有機

單人都會選擇
應該難fd

巴打收到信未？

係 我排44x單人 都望住一房

第幾組
一房細單位有機會

第幾組
講號碼幫唔到你

其實同一組係咪都係流次序揀？

我排二百尾，應該45-6組，都希望有一房

理論上係
但實際上應該唔會得一個櫃檯揀樓
例如同時有兩張櫃檯
1號猶豫不決時2號3號可能已經揀完

Icic

2xx應該好穩陣可能近乎任揀
但買最一大房十樓以上應該會比人覆檢
因為正常計數單人上限係買唔到
(除非你唔合資產／收入資格先會買到)

200尾都45/6組
點計出黎

我300幾 家庭 20組
原來前面咁多單人

係好x多

其實排1xxx仲計乜春排第幾組做乜9, 到時你有得揀樓先算拉，就算有得揀咪得番開放式比你搶

其實前面po過條link，唔洗自己計

其實我都唔理第幾組
平常心 有得揀就揀，無得揀就算

都要諗定先，有啲心理預算嘛，不過我想快啲知6月幾號囉，又要請假

呢啲急假都係請病假啦

我唔會博囉

搏係咩意思？
佢做嘢方法真係臨急先會通知你喎
你只可以請急假
分別只係事假定病假

即係唔會拎病假，果日實有人採訪，唔覺俾人影到就大獲

各有各做法啦

只不過覺得病假去揀樓都咁執著嘅公司
急請事假去揀樓都未必會批

屌咪同公司講揀樓囉，請annual leave，唔撚批咪同佢講即係逼我sick leave阿仆街老闆

排幾多, 單人定家庭

都未必會好多人會運吉
申請都係想上車姐

DQ實有啲
但你話排千幾單人
前面差不多要DQ 4分3
我就覺得無乜可能

記得之前都有巴打講過一居DQ咗幾多人
但邊度有source？

16# 有

但呢個數字只反映到有幾多人合資格
反映唔到幾多人係被DQ幾多人係放棄無去審查吧

冇去審查又點知合唔合符資格

我單人2××..排40頭…都係想買一房大單位…但都覺得機會一半半

都唔係架～我係單人～所以雖然no. 2xx，但實際有400幾人係前面

博冇乜人去
開放式會唔會考慮

未必……唔想為買而買…

想問下家庭申請者，買樓係咪要落唒兩個名？定係落申請者一個名都ok?

戇鳩

好心你自己追咗post先，唔係又會畀啲傻鳩撚

排4xxx...家庭，基本都無咩希望，但都當買6合彩照去審查
btw, 想問下有屋企人岩岩上個月轉左工，將僱主比既報稅單又唔見左，又無用報稅易，有咩方法可以代替到份資料
求教

有都應該係開放，家庭會要咩？

我塔左我細妹only,我又單身緊，當然長遠想同女友結婚有個 竇口

1. 問前公司攞番
2. 問稅局攞
3. 面見帶12個月糧單去，佢問你攞稅單你話唔見左，佢會比份野你簽～
ps：反正佢報稅都要份56f黎跟住填…最好諗辦法攞番

怎樣看第幾組？

咪就係唔知又無寫有幾多出嚟

謝謝你，好介紹

Batch: 69組...

單人組 排27x 唔知有無大一房...

我7x都唔覺得大一房有機

7x 都冇?有冇咁灰呀
有冇計過首期，印花稅，律師師費total 要幾多錢先

我計過大一房，借9成供死人，痴線地貴，有父幹另計

Priority: 4376
Category: 1

Position in the category: 1597
Batch: 267

已計過心水單位樓層喇，問埋按揭，再會搵人做擔保

老婆全習私人補習又係現金收入 佢點計？
要客人寫信証明得唔得

如果冇報稅你又交 supporting 同自己去同政府講你逃税有咩分別？

政府就係想咁
btw, 做到按揭先講啦
除非一個人已經過下限

第一，逃稅係有機會坐監，睇下做左幾多年同銀碼

第二，僱主應該係家長，而唔係公司，冇BR，份証明唔會有用，你要搵埋佢去民政署宣誓，有咩事佢係要上身。

7x係第幾組

10

大一房係指有廚房嘅一房？
一座一層有2伙二座一層4伙
成個盤有成一百七十幾個
排你前面全部揀晒都有淨啦
還是你只係target 1座A？

404

自己打去問好辛苦?竟然個個係度問競爭對手講嘅意見

10組 有大一房啦 恭喜你

仲計... 去排公屋仲好啦.....

4千5百幾
下個禮拜輪到我見官喇

家庭？
單人3千有排等
淨返d垃圾去來都晒氣

家庭 47XX 都SMS 叫我去交文件

唔駛等好耐
我唔覺得有幾多人會去見

家庭選擇相對多啲嘛

Position in the category: 2005
Batch: 335
家庭申請者，去唔去面試好？有無機？

你前面有3350個人

即係晒氣

唔怕唒時間咪去囉

有都係淨返d垃圾，例如無房黑廁黑廚開放果堆，你諗你啦，交文件一日，揀一日，要請2日

有都殺呀

痴線，餓成咁，唔怪得仲有排升

就係唔合資格排公屋，所以有人差一蚊入息都要照申請，俾人告到坐監就合資格排公屋，成件事根本冇得輸，都唔知驚咩

香港樓邊有得跌

排成4千
叫我下星期去審核
即係要請假
為咗個無可能買到既樓請假係咪制唔過

上面咪講左，gogo，買舊垃圾都照升

家庭？

填完張薪金証明表俾hr
Hr彈返黎話要俾張吉form佢地填
真心on9 填埋俾佢都唔啱心水

有冇人可以幫手scan張吉form
定其實有齊糧單都ok 唔洗証明書
唔該巴打們

家庭

有糧單就Ok～

自己塗晒再copy

用咗一日假期 好似好唔抵

Sick leave
請半日
一個鐘都唔駛就走得

thx

我地同組喎

去馬？

連登仔fg 30定50k，政府統計中位數先1.7k左右，你話呢？

留名

1.7k 數學鬼才

擺明打錯，17k

據統計處資料
入息介乎25-40k嘅單人家庭就已經有4萬幾
入息介乎50-80k嘅多人家庭就有30幾萬
未計其他喺原有家庭分拆出嚟嘅人
只要其中十分一乎合其他首置資格又有意願申請
數目就已經遠超2萬份了

未必.....想移民算
香港都無將來 唔想害左個細

無申報月收$1.9萬股息 愛民邨公屋男判社服

提提大家，近期捉得幾嚴

社服有沒案底？如果無都幾抵玩

每月19000息呀，你估下買左幾多股票呀？

資產都就爆標拉，梗係捉到拉

收少少息你估會捉？

我只係想提大家會有覆檢同會揸正黎做。
因為簽左聲明，會冇左筆錢同有機會有案底。
過到第一次都未必過到第二次

唔想到時又有人屌政府害人或者陰人。
條路自己揀，仆街唔好喊。

仲有九成按揭，要比保費，同埋到時樓價跌，要5要貼錢上會（始終無政府擔保）。

20組 家庭 有冇大一房

大一房係咩單位

2房唔係正少少咩？

可能budget 問題

嚇鬼咩，每月收1.9萬息住公屋先罰社服，仲要嚴重果隻

記住呢到個個都係對手

可能鳩吹，全部發言一係唔合資格一係包尾

我都收到phone

抽到頭籌既人，我收到風一虛報就坐監罰錢

20組
邊有機會兩房

你估個個都合資格咩😂

如果我差一百蚊入息先到下限資格，我寫每月幫屋企人做家務或補習，所以屋企人每月有多一百蚊零用錢俾我，政府可以告我咩？我真係好驚呀，快啲告我，告到我坐監

社會服務令係定罪後懲罰
梗係有案底啦

純吹水佢當然告你唔到啦

唔好話差100，差2皮都得，即刻叫爹娘入幾十皮落朋友戶口，再叫朋友轉過來，最後同主任講呢筆係part time收入，呢一年一直放工幫朋友工作，朋友呢個月先一次過入帳

大家都是競爭對手，你懂的，嚇走一個就少一個對手，
講真，爆入息虛報就一定犯法，但係唔夠入息，差少少的話，唔會有人放棄囉，如果屋企人畀零用錢我係犯法的話，真係天大嘅笑話，快來告我

零用都有分多少掛，如果零用無上限，一個廢青無野做，0收入，父母每月比3皮，咁佢咪合資格，呢個下限有等於無啦

其實下限只係for想揀兩房單位而供唔起嘅人。
就算你寫零用錢有三萬， 佢都唔敢DQ你，但銀行一定唔借錢， 除非屋企人幫佢full pay ，但應該冇咩可能。
寫兩三皮零用錢就真係過份咗啲嘅，不過唔通家庭收入有四萬幾都唔試下咩，唔買兩房的話， 佢地真係供得起喎。
本身我都唔想出聲等收樓， 但係見到有人扮好人叫人唔好犯法，真係覺得好嘔心， 實質上佢係想少個競爭對手

你排得較前可能60組內既嚇走下人都仲叫增加下你既機會…再後既咁做未只係益其他人…

我反而想知係佢排組既方法…假設第一組得3個家庭合資格，佢係會又第2組調3個家庭上第一組咁定只係安排3個家庭係第一組揀樓？

收到風就擺明鳩吹嘅
但叫人唔好犯法唔明又有幾嘔心

都係嗰句
你唔到下限寫啲不明收入落去
畀唔到證明佢又畀你過嘅何樂而不為

但如果係爆額虛報啲一查就知嘅嘢
咁風險就要自己計算

或者當日no show,佢係咪應該唔會臨時再抽調？

第一組時段同第二組唔同，我諗應該第一組頭3個家庭，之後就到第一組剩下合資格單身

而家組別應該係非官方
只係用excel filter出黎
應該合資格既人再分組 到時就跟果個分組去排

佢無用錯字的話就係十位“合資格”申請者為一組
所以單人唔會因為家庭申請者被DQ而受惠
反之亦然
除非DQ到無晒無人補上啦

// 就分配家庭申請者及一人申請者的選樓機會，市建局會在每個選樓時段，以每次十位合資格申請者為一組的方式 //

壹居無再分組別，揀樓時係由頭揀到尾，順序去，所以有機會出現全組無人合資格。唔知呢個點玩法，再排就會再有新編號

壹居得一條隊

成個計劃係要分隔個啲抽唔到居屋既人出黎。搞清楚個下限點出黎先出聲。

再者，如果手指篤就可以當入息，就唔會DQ咁多人。我講緊唔係今次計劃，係計埋居屋，公屋等。
其實細心諗下點解糧單要包埋稅單就好易明點計入息。

如果提醒都係嘔心咁各位睇路。最多都係砍掉重練

其實你抽中幾多號嗜？

咁撚緊張日日係到警告人，佢地死咪由佢地死囉

“寫零用錢或兼職落去表格使唔使交任何證明文件?”， 聰明人一早打咗去問喇， 仲喺度估估下咩，住公屋嘅人都可以話親戚畀錢佢交租， 聽過未?

btw, 啲職員真係"好忙好嚴謹"㗎， 我試過打去幾次問某位職員收到我補交嘅文件未(郵寄)， 我等咗半個月都冇回覆， 佢忙到連email都冇時間理， 我哋對佢哋嘅辦事能力真係非常之有信心。

我反而覺得鼓勵人偷呃拐騙仲自覺冇問題的人更嘔心
即使佢真係如你所説至少佢都叫循規蹈矩
頂多只係有小動作

不過如果事實佢都無講錯
被人查到除左void 左合約再沒收已付的訂金
真係幾傷下

利申：冇份抽的可憐蟲

巴打如果你有留意份黃色表格，份野有好多個部門既覆查checkbox

沒收d 錢又唔係佢既，留案底又係留落虛報果個人到
上連登勿認真

冇錯，某個教我可以寫兼職同家用嘅人，我一定拖埋佢落水，我有晒電話錄音，驚都未驚過，
話寫家用係犯法嘅人，用下個腦先講嘢
我就慢慢等收樓，睇你地嚇到幾多個人走，最好嚇到我有大房買，加油！

不如你聽日打去問下寫家用點計，睇下佢點答你，你聽完就知有幾多人都寫，我講到口水都乾，唔想再講

如果有下個post
係咪要開係房屋台
好似適合d

原來已經係房屋台
自膠

屌你唔撚使食飯唔撚使何屎呀？
一日處理一份文件已經好煩

我得三日時間補交文件，交唔到就88，打去問收唔收到有咩問題？如果佢又要求我交其他文件又點算？佢係完全唔理。
我唔係叫佢即刻回覆，我話有時間就覆一覆我，已經半個月，何咩屎何咁耐？唔想做咪唔好做囉，唔得閒睇文件就唔好要求我3日內交

3日係set比你，職員要30日先check到email

最尾果句笑左

其實你唔夠資格不如乖乖地申請返居屋啦

點解個post 有罵戰

唔使再問收唔收到啦ching，你自己直接收皮咪得囉

條友應該單人1000左右個啲位，巴不得前面啲人被人dq晒或者棄權，等佢自己可以買到一大房

我勸你都係合埋你把臭口咪撚出聲吧啦傻鳩

個d on9仔日日係到警告人，如其打一堆廢字不如努力d儲錢買私樓拉，on9

我就等收樓，你就等收皮啦，傻仔

我供得起，你吹咩～ 隨時高人工過你呀
職員都話冇問題，你唔低得?

4月3號去見完主任

好Q多人無去審查，比煥然一居更少人，主任話今期真係超少人去審查。
目測，一小時內得3人出席審查。

利申：家庭組別
Ps:留名等睇人撻訂

真假難分

抵同低都唔識分 低能仔就真係有你份 讀多次小學啦 傻鳩

但係我買到樓，人工又愈來愈高，點算?

我3月2×號去見主任時我個時段得我一個去見…其他時段唔知…其實越後就越少人見…好正常…如果佢講既係依兩個星期既情況其實代表唔到咩…

曲線講緊唔合資格
好心提下就起曬鋼，我諗起上個post條友。
唔通.....
BTW，留名等睇你收樓

我夠買到啦 得你一個人工會加咩
宜家話緊你弱智無腦字都唔撚識寫啊傻鳩

合唔合資格係你講嘅咩？ 係職員先有資格講嘅，
拎篇極端新閒嚇人叫提我?唔該哂

你慢慢笑，講買樓就講買樓，你要捉錯字搵自尊係你嘅事，自己買到就唔俾人買，
都係嗰句：我供得起，職員又俾，你吹呀？

其實得4百幾個單位
去到第100組打後應該好多人都放棄

以佢開頭差不多200人一日速度
頭一個禮拜後應該已經好少人

我110組，主任說：超過半數無黎，出席率3成都吾知道有無

出席率3成都無，里面有一部分dq，然後肯定有人去揀時no show或者揀唔到心水，例如兩房/大一房，根本有70%亂入表玩野

申請費唔多又可以上網俾，個個都博下先啦

職員都冇資格講ga, 低能仔，佢地只係負責收表
買到先出聲啦，等收樓麻
乖乖地留係屋企打飛機啦

如果係咁可能有去既都係曬依個post度～兩棟大廈全部都係連登仔(^o^)(^o^)

屌你4月先去，排咁後做乜9審查，前面大把人審查

你排幾多號嗜

咁頭一季咁多新盤都消化咗唔少
其實去到第100組外有有半數無嚟都唔係咩大數目
即是已經有3-500人有意買
如果呢啲人通過晒審查咁打後要買到嘅機會已經非常微

打埋呢兩個月飛機拉，到時你想揀樓，下世拉

有無人知現時審到邊組？
黎緊應該無咩人去掛

去左會知第幾組？ 我去左 但好似無講...

唔會架
應該審核好晒先會公佈官方分組
而家所謂既分組係民間自己計

我想問吓優先次序號碼我排：46xx 係唔係收得皮？

留意番開放式同最細既一房其實只係差廿尺，而一房個露台都廿尺…開放式無露台…即係屋內尺數其實一樣，假設輪到你既時候仲有最細既一房比你，其實同開放式你自己間多度牆比自己無咩分別～比多舊錢買個露台值咩？

利申：純討論，無機心…非勸退

我諗應該1房個則比開放靚好多,你試下去睇元朗好順大廈個則,果度實用288呎左右,但個則包左2個細房,1個獨廚1個獨廁,仲有個細廳.有時實用面積一樣,個則靚同衰可以差好遠.,純討論

雖然呢度嘅巴打都睇唔起開放式
但睇出面個巿就知開放式都有非常多捧場客
特別係有挨近300呎呢啲
我就覺得唔駛好後籌就都會被人掃晒

計返開放式加一房total 3百幾伙
就算只有單人揀去到第90組左右都揀晒
去到第100組已經要有幾十人放棄
仲未計家庭
100組以外的話真係比較難

開放式400萬樓下，可能都係部份人既target

400萬樓下,按揭保險都比少好多

真係當連登係主流咩

一來上連登嘅人唔多 會出聲嘅更少
二來去到呢個moment都無乜好討論
都係祝福各位揀到心儀單位

呢到風氣仲差過香討
加上真係有一班假膠
出面唔係月薪50k就問1000萬買邊好
呢個post算正常了

貼地d

想快d到6月
完左件事佢

6月開始要供樓了

same here...

無錯…依家日日心掛掛…

揀唔到就完
揀到樓嘅話無耐之後就要搞上會
之後又到收樓
跟住就裝修入伙
你望都望件事無咁快完啦

唔駛裝修啦掛
買家私得啦

好想知大一房D內建裝修係點…廳同房中間度牆諗住整番個入牆櫃～～

我諗住裝，因為唔夠地方擺野

Same here,想加番櫃

我今日去見
都好想完左件事佢

抽唔到，可以放膽去投資
唔駛就住就住

你今日見多唔多人去？有無八下自己大約排第幾？

都係清水樓有地板牆腳
但你係指房嗰邊定廳嗰邊？
嗰幅牆全平而且廳嗰邊仲有窗

唔算多人, 登記完5分鐘唔駛 已經即刻見

會面大約15分鐘, 佢主要收薪金證明書+上年度稅單+上年度僱主報稅表
用計數機 計一計個入息 就話初步OK
佢講最後市建局先決定合唔合資格
入息計算去到宣誓果刻要維持就OK

之前問過單人排7XX

我都係4xxx
預左收皮，但15會照去交文件

單人排10xx 有單位比我就心足了

即係 單身條隊 前面有7xx個

平常心啦
如果得 開放式，你會唔會要？

開放都叫fd上來，唔驚被笑咩

好話唔好聽，女友家人上來都無位坐

知唔知單人單位會唔會規定唔可以同人同住？例如搵男女朋友同按揭擔保人時，萬一要寫明同住先批，會唔會兩者有沖突？定係佢話知你，仲知俾到首期就得？

係fd 嘅有乜好笑
只係條女匿都無地方匿
如果佢唔係join埋一齊玩應該會屌柒樓上位巴打

點會
只有單人申請者無所謂單人單位
你買咗住廿個人都得
只要你想

明白

個價上官網已經有曬～～

市建局之前話會視乎市況可能有所調整

有加無減睇個款

以我所知佢只會調整個折扣率，唔會調節個賣價～即係本來38%off...樓跌會降底個折扣率…將來補地價補少d咁解…

折扣率只會減唔會加
不過我諗都無乜機會減

所以官網上個價已經係實價…佢折扣率點變你一日唔補地價一日都唔關你事…

無錯

首個港人首置上車盤馬頭圍道「煥然懿居」將以市價62折出售，明日（3日）起接受申請。面對樓價近月出現向下調整，市建局行政總監韋志成拒絕評估今次申請反應，但指會在申請人揀樓時視乎當時樓價調整折扣率，若樓價再跌，屆時折扣率會更低，將來出售單位要補的地價會減少，折扣率亦不設下限。

有無人諗住搵銀行 預批按揭？

無... 本人首期不多... 要做九成 網上試計過 最低3萬8 入息...

等個按揭保險算...

我都粗略計過，借9按d息貴好多，尤其按保最明顯，8成半同9成已經有明顯分別，講真，無父幹而資產唔係接近上限120萬既單人好大壓力

唔係好明…師兄你係單人？你要做九成按但入息過唔到壓測…按保點幫到你？

好似 按保包你九成..

單人 如果我去找銀行 應該過唔到壓測。 只能比高d既保費 用佢地既按保

相傳按保唔駛過壓測
但我睇基本嗰6成按唔屬按保可能都要過壓測

不過最好去問下銀行或者相熟按揭經理
因為正常係銀行首先計晒你嘅負擔能力 (包括一二按 按保成數 其他借貸等)
然後再遞上按保批
如果銀行本身唔係剔除按保成數去計咁按保講乜都無用

按保你都要搵銀行
只係按保提供保險畀銀行
於是銀行就可以批高啲成數畀你

yes 首期唔夠, 這按保貴都沒法, 都要受~ 如果唔係就買唔到

係咪用按保就唔洗搵擔保人?

哦……原來可以咁～
不過最基本去到九成個按保都已經4.x%…原本已經好甘…再加上去都應該接近你半份首期…尤其師兄你首期唔多要做九成…要預多幾十萬比按保要小心計清楚…最好都係揀樓前去銀行問清楚會好d...

揀每年俾保費囉唯有

你一炮過比保費 咁得意?

每年比，利息貴好多，本來9按已經揀最高利息，再按保又揀最高利息，再加樓稅，少量裝修，雜費等等，供30年，真係有必要去到咁盡為咁個豆腐咁細既房咩，呢個情況去到最最極端，假如經濟一轉，失業等等，真係唔知點死

我自己會囉…灘長比實在太過份地貴…

咁就要計下依30年
以400萬既樓

經X轉介參考
樓價 $4,000,000.00
總貸款額 $3,600,000.00
按揭利率 2.38%
供款年期 30 年
每月供款額 $13,991.50

按揭保險費(月供) $2,633.33 0.79%

管理費 以煥然一居參考 計算 4蚊一呎, 當佢 350呎
每月管理費 1,400

這基本支出 每月供樓需要$13,991.50 + $2,633.33 + $ 1,400
=$18024.83 ...

咁又係 如果夠錢 一次過比都OK~

超極端，我一定唔會咁做，寧願儲多幾年輕鬆好多，一失業就死得

按保都要過壓測
只係由4m 以上借8成變可借到9成

如果過唔到壓測都借，就真係危險

其實煥然如果做壓測. 佢又有申請入息上限 做9成。 又唔可以過資產12x萬 咁請問點過壓測...

我都想問左好耐,個個都係父幹母幹?咁就買私樓啦

你唔買大一房高層，有1.2球加37k月入，咩都買到。當你有半球，30k月入下限，基本上只可買4球左右，但都供得好辛苦，因為4球要比400k首期，再加樓稅，按保，呢度預300k左右，因為有10個月時間，所以都會儲到200k，之後保證30內唔好失業，唔係就死硬

咁睇黎 上車無望....

果班友一係鳩吹，一係父母有錢，一係借到頂，問朋友親戚借盡上車，再借9成，務求盡地一次，一跌或失業呢班人就死硬

其實如果有一球，我洗鬼買這里...

錯啦，之前好多人話抽到要揀大一房，大一房無一球以上首期，仲要接近月入上限，基本上過唔到

一球買大西北大把揀，有房都有，但好多人話市區新樓喎，出面市區新樓的確1球無咩揀，市區舊式單座都可能仲有

我唔識睇，唔會評升跌，只會以今年去睇，補完地價後，係偏貴，將來無人知

大西北咁平唔係冇原因
日日搭車出九龍都辛苦架
一個唔覺意 東鐵又有人跳軌
Weekend 約左fd 夜少少已經要搵n車/通宵小巴

相傳唔駛係因為呢句嘢
似係講即使過唔到畀多啲保費就得

// 申請人亦須進行利率上升壓力測試，如申請人不能通過壓力測試，有關按揭保險保費須因應風險額外調整。//

無人會年繳㗎
正常做加借

如果實升，首期又夠買私樓，寧願買私樓好過，二居補完地價比私樓貴好多。
本來買政府樓，貪高成數按揭和政府擔保(樓價跌唔洗再貼$上會，或被call loan)。但呢個盤似政府比折扣你買私樓，所有附帶條件稅/按保跟私樓一樣。到時樓價跌，會5會被call loan真系5知道。何況按揭果邊，銀行未出具體既按揭plan。

人地政府推出黎就係想比班友自住
但d人成日都諗炒炒炒

利申：家庭客買一房，無$買2房
但將來（十幾年後）會唔會換2房真系唔知，但如果想換樓，真係要補一大筆錢。

又唔係嘅
買樓自住都有買樓階梯
樓價升人工升多另一半分擔
可以補錢一房換兩房兩房換3房
樓價跌就只有繼續蝸居

如果銀行就真係唔理你
但MC 對高成數按揭的資金來源其實Check得好緊
上YouTube 搵吓就有人分享過 mc check 得有幾嚴格

如果將借來的錢，用作付買樓首期可以嗎？當然你可以這樣做，但是銀行很大機會拒絕批出按揭，因為在審批按揭時，銀行會顧及一些重要因素，包括評估借款人還款能力、供款佔入息比率，以及考慮借款人的信貸評級及紀錄。

屌落多幾個擔保人搞撚掂拉，成班on9

如果有人肯幫你擔保咪得囉
兄弟姊妹可能都要上車，好難再幫手擔保

有冇人收到信？
我收到封信叫我見佢地
但我編號8千幾都有得見？

要一堆擔保人先掂已經代表差太多
而二居就算升十倍都係冇得轉按甩擔保的
即使枱錢(補地價再𨍭按)甩擔保都要等五年
即係如果好似個天材咁寫一大堆擔保人
除非你肯定你可以人工短期(一兩年內)至少加一兩倍
而銀行又信係真收入而你份真收入又有報稅
又或者擔保人已上岸
否則就係一將功成萬骨枯
擔保人一上會先知玩完

要剔除「擔保人」並不複雜，最常用方法是透過「轉按」移除擔保人身份。若樓價升幅可觀，借款人經濟條件有改善，可向銀行申請「轉按」，提供新的入息證明通過壓測。「轉按」除了可移除擔保人外，還可調整按揭計劃，如減少按揭成數、更改按揭年期等，而「轉按」亦可享有銀行提供豐厚的現金回贈，足以抵銷律師費及其他開支。如想將原本擔保人變回「自由身」，但借款人收入未足以獨力通過壓測，另一個折衷方法是找另一位收入相近、但沒有按揭在身的親友為新擔保人。
不過，要注意擔保人亦要承受一定程度的風險，皆因在法律之下，擔保人所承擔的責任與借款人相同。當借款人未能供款時，擔保人便須履行還款的責任，甚至借款人在同一銀行進行其他借貸，如卡數、私人貸款、透支額等，擔保人亦有可能自動作了擔保。另一方面，由於已有擔保在身，若擔保人打算置業時申請按揭，亦須通過較高標準的供款與入息比率及壓力測試。最後一點，擔保人難以單方面取消自身的擔保資格，須由借款人向銀行提出。因此，筆者呼籲各位，為他人的物業按揭作擔保前需要三思。

唔親嘅唔會做保亦未必受保
兄弟姐妹未買樓嘅唔會
供緊樓嘅唔得
供斷嘅會再買
所以通常都係老豆老母
要仍然有收入無乜負債不能太老
而且個人頭未被其他仔女用咗

諗返都好好笑
每次睇樓啲AA都好醒咁提醒我唔駛擔心壓測
加老豆老母落去做擔保就得
但其實佢連我老豆老母有有無收入都唔知

個個人都會安排面見的～但揀樓次序都係會跟番個抽簽結果～至於排到八千幾仲值唔值得花時間去見…你自己可以衡量下

會約見全部申請人，但唔係人人有得買。
不過排8千幾，都無希望，見黎有D洗時間。

係咪每月供款額大過你每入息一半就借唔到？
咁按揭保險費(月供)呢part 又計唔計

其實除左太老唔得之外
仲有好多條件先可以
如果唔可以唔係擔保完可能仲少左

文章日期：2019年1月21日

【明報專訊】樓價高企，即使有父母墊支首期，但對於事業未有成的年輕人來說，每月收入或不足以讓銀行批出貸款，需由父母做擔保人協助上車。作為按揭擔保人也要背負一定風險，事前要與子女好好溝通，並好好考慮下列要點。
倘視作第二間物業 按揭成數須降低

如果父母本身物業的按揭未完成還款，又同時為子女的物業按揭做擔保人，子女的物業就被視為第二間物業，按揭成數上限需降低10%，即要多付一成首期，供款入息比率的上限也會由50%降至40%。中原按揭經紀董事總經理王美鳳建議，父母決定當擔保人前，要考慮自己的收入水平、退休時間、儲蓄、年齡及債務水平等，也要估計子女的收入。如預期將來難以卸下重責，就要衡量究竟可背負這重擔多久。如要避免因子女斷供而令自己遭到連累，子女及父母雙方都應保留相等於6至9個月工作收入的備用現金應付供款。

你是家庭？因為6:4，加上2萬份申請中都大約4:6，家庭總數可能不到8千份，所以你咪8千幾，當中夾左好多單人

搭車經過

幾靚咁喎

慳返時間及車錢 不用去

效法凱樂苑開左個煥然懿居巴絲谷
有興趣可入來參與討論

1) 600萬以上既6成按以上都要俾多10%保費
2) 無論咩情況之下, 供款與入息比率一般仍須不超過 50%
巴絲記得留意, 以免落左訂上唔到會

與現時的按揭保險計劃一樣，按證保險公司一般會就馬頭圍道首置單位價格 6 成1以上的按揭貸款部分提供按揭保險，貸款額一律最高可至 9 成，而申請人的供款與入息比率則一般以 50%為上限。若有關買家所採用的按揭保險超越了現時按揭保險計劃的適用範圍，保費將比現行保費高出一成，以彌補按證保險公司所承受的額外風險。上述安排亦適用於未能通過銀行壓力測試的買家（但其供款與入息比率一般仍須不超過 50%），惟其保費會因應風險因素作出額外調整。詳細合資格準則刊登於按揭證券公司網頁（）

唔計壓測供款比率都過半嘅話真係比較過份

想請問單人係咪可以收皮？
position in the category：114X
batch no. 28x

我份人工有部分係獎金
MC唔信，要我拎份入職contract 佢睇，但份野無寫銀碼（獎金無銀碼好正常呀，年年都唔同架啦），佢唔收貨，最後要hr 寫封證明書先得，堅on9

話說居屋未補價係加唔到擔保
基本供款比率同壓測都係只計業主而唔係好似審批咁計晒所有家庭成員

分別係新居屋有政府擔保所以無問題
但唔知二居會點
最壞情況係只計業主入息唔夠就無
樓上巴打話加擔保都做唔到

你都算好
唔少主要收入靠佣金同分紅嘅人就算收入高都申請唔到按保

其實按揭資料好似大家仲係估估下咁，幾時先落實？

去到揀完比首期，帶份臨約去銀行做審批咪知囉

有時買樓就係唔想比公司
宜家啲老細知晒

求助！請問我3千單人幾未有信係咪有問題

好似17xx先剛收信

謝謝，但我見上面有人8千幾都有得見所以擔心

我家庭4千幾都見完
不過單人好似見到二千左右

有排啦，今個星期又復活節，慢慢等啦，因為6:4比，3千幾分分鐘仲後過家庭8千個批

即使有得見，見黎都浪費時間，除非好得閒，可以去行下。
單人得180個單位，即使出席率低至得10%，去到第1800個單身申請者都賣曬。排第3000，係5洗想啦，等下次。

單人申請者真係去到邊都無咩人權……

呢個盤原本都5係比單身，單身如果借9成按揭，首期，又要過按保，只可以選擇450萬以下樓盤（撇除擔保人），首期63萬（包稅）+18.5萬保費；有人話借埋保費，如果借埋保費只可以揀380-400萬以下樓盤，因為保費計算埋係個壓力測試。

最好係首期比多D

唔係比單身但又咁多開放式單位
究竟有幾多家庭會買開放式

就係無家庭買買開放式及無房單位，所以留比單身買，因為開放式夠平，又可以過壓力測試。

但係單身遲早都要結婚生仔啦，家庭都唔揀，單人又會揀咩，4球無房黑廁黑廚，點生仔呀

開放式個比例咁高
個盤係比單身人士買就真

我係家庭 但抽到次序唔靚
就算有機會買都得返開放式
一定唔會買

唔係太明…煥然懿居按揭放寬到供款上限為入息50%…以利率2.375%計算…即使500萬樓9成按30年月供為1.7萬度，以單人入息資格上限3萬7去計…應該都買到？

佢嘅諗法係你班窮撚無錢就住細啲
家庭兩百幾開放式夠你地住

500萬樓，9成按揭，要月入4萬以上

根據金管局指引，置業人士在申請按揭貸款時，需要接受壓力測試。按揭申請人／家庭的「供款與入息比率」（Debt Servicing Ratio, DSR）亦具有限制，基本DSR上限為50％；於壓力測試下，假設實際按揭利率上升3個百分點，DSR最高只能為60％。

參考：

在金管局的指引下，銀行在審批一般自用住宅按揭時，假如申請人沒有其他按揭*，申請八成或以下按揭成數時，供款與入息比率(DSR)不能超過50%，在加3%按息的情況下(即所謂的壓力測試)，供款與入息比率不能超過60%。這次香港按證保險有限公司放寛了壓力測試部份，即是銀行只需審批現息下的供款不能超過入息的50%。

想問銀行點計酌情花紅？

好似一般係取兩年平均數…最好問下銀行～

呢啲真係要做預批先會知
通常唔係合約寫明嘅花紅佣金都會打個折
如果係好似保險佬嗰種自僱嘅就更加

睇到白石角 海日灣II 250開放式
雖然個則好過 懿居，但同住酒店無分別

試水溫,一步步來,如果開放慢慢多人接受,就會再將廚房同廁所cut左,係每一層做一個公廁同公共廚房,務求將每一個單位面積減細,等多d人有單位,起碼叫個有竇.呢個愈來愈細規則唔會改變到,除非好似新加坡咁立法,起劏房發展商要坐十年.

睇地方啦,返大陸咪有大地方,去新加坡都有,但香港就唔多似會有,你睇政府態度,來緊可能起水管屋,分分鐘100呎左右,又係天橋下面,到時咪又大把人搶.社會係咁,你改變到d咩,連政府都變埋

大灣區啦去

政府高官都炒樓搞劏房，你睇下張建宗同波叔，就知道呢個政府無得救

政府答你，開放式單位係將貨就價
唔起咁細大家買唔起

個次序number 係分咗單人&家庭 定係group 埋？

未分

佢封信寫如果買左 填左名既家庭成員唔可以住係本身屋企

我係個人爆左上限連我一個屋企人申請的，無知一問，如果真係中左，間屋我應該會for第時自己結婚用，咁係咪我個家庭成員以後住址證明之類既野都要寫返煥然？
我理解應該唔少人都係用呢招搵屋企人一齊填名抽 而實際唔會一齊住 咁佢地係點解決呢個問題？

個問題可能好無知 但虛心想學下野

寫到明一定要一齊住.好似間公屋本來住4個人,父母,2個仔女.之後2個仔女申請,即係買左就2個仔女都除名,公屋會由4人搬去2人.而且加左名之後,代表間屋係2個仔女一齊住,將來仔或女結婚後想趕另一個走,如果另一個不走,可能有爭辯,因為有個名係度,理論可以住,雖然可能未必係業主,但因為業權唔係100%而係62%,有38%係市建,所以即使打官司都有可能趕唔走,詳情唔清楚,以上都係自己想

又5會趕走，如果中左又買埋，衰虛假陳述。查到咪當交易無效，沒收首期，且吿你，普通都係判社會服務令留案底，最高可判罰款五十萬元及監禁一年。

產品包裝經理以虛假工作證明，為自己及妻子向房委會申請「白居二」資格，訛稱兩人未超出收入上限，以免補地價購入筲箕灣東旭苑居屋單位。經理原否認欺詐罪，惟他今推翻答辯改為認罪，求情指自己聽從之前委聘的大狀意見才不認罪，願意償還未補地價的款項。裁判官押後案件至本月30日，索閱其社會服務令報告後再判刑，明言所有判刑仍在考慮之列，包括判處監禁，其間被告繼續獲准保釋候判。

2013年1月，夫婦兩人申請「白居二」計劃，當時兩人收入連同年終酬金合共39,934元，低於申請家庭月薪40,000元的上限，符合資格。惟當兩人獲批購買資格並申請購買居屋或房協單位時，夫婦的月薪已合共40,535元，超出計劃入息上限。譚被房委會要求釐清收入問題，其後房委會收到一份胡的工作證明，顯示她受僱於次被告名下的紅二制作室，月薪16,000元，並由次被告以董事身份簽署作實，夫婦總月入調低至37,850元。

二居唔係公屋唔會家訪數拖鞋
係咪住喺度係任你噏

唯獨是如果你屋企人又申請另一啲要申報自住嘅嘢時有機會被人勾出嚟
例如資助房屋 按保 等

但有幾大機會被勾出嚟呢
都係自己計算啦

惟當兩人獲批購買資格並申請購買居屋或房協單位時，夫婦的月薪已合共40,535元，超出計劃入息上限。譚被房委會要求釐清收入問題

衰一開始on9話自己超入息

明顯係上完慢慢翻check出事 la
公司年年幫你報稅邊有得厄架
佢係遲一年等稅局finalise左個past total income 你交埋稅確認冇錯
先夠料開file 招呼佢

13年申請
14年上樓
15年翻check 同稅局/其他機構cross check
16年出信
17年齊料出信告
19年結案

應該係申請時計得太盡無諗到真係買嘅時候加人工bonus等情況
一覆檢就爆額
而個男嘅戶口出糧無得走
唯有個女嘅夾上司虛報收入
當時就由你過
但事後呢啲高危case拎返出嚟審核於是就出事

如呢啲case都只係補價了事就真係變相鼓勵
我覺得至少都判個女人同上司虛假文書

判十年先有阻嚇力

其實判完要即刻補地價，補唔到就直接收樓，同玩完係無分別

年年居屋漏報， 誤導都捉
有哂新聞

如果唔係邊度黎次次抽新居屋都有貨尾比你揀
房協既一樣有

我明唔會上門 但即係以後所有填住址呀果d都要填果度 否則隨時比人發現
申請果時可能無時間睇清楚以為自己同家庭成員唔係本身屋企業主就ok, 原來連住係度都唔俾（如果跟足規則）
不過算啦排5000都應該唔洗去

呢啲真係寧願公司唔加人工

聲稱一直任職歐萊雅的胡受僱於「紅二制作室」，月薪為一萬六千元。而所有申請皆由丈夫遞交，丈夫譚浩傑亦一直知道妻子是歐萊雅而非「紅二」的僱員。夫婦合共月入作虛假調低後，最終以聯合白表買家身份購入筲箕灣東旭苑東緻閣某單位，而廉署早前接獲貪污投訴並經調查後揭發案件

有icac接獲投訴，先揭發到
睇怕係太高調出事

我估係申請個陣冇超，但中左要交資料個陣就超左，跟住就開始整虛假文件。。上完樓稅局就開始check record，見公司唔同就懷疑，開始查落去

Priority: 1883
Category: 2

Position in the category: 1192
Batch: 298

係唔係可以算鳩數，唔去interview？

單人算啦

其實個重點係 有無做虛假文書

Yes, 都幾大罪

我反而覺得單人
如果想買開放式
應該要去
因為大多數單位都開放式
家庭都唔會買

單人都未必有人買，一買就一世，係一世劏房

所以難少少都應該買兩房
但唔知點解家庭(尤其假家庭)都好多想買一房

規則完全歧視單身🐶

人人都係價位問題㗎啫

單人申請者一向都無人權……Number後我100既家庭都揀樓先過我啊……

都冇所謂至慘係仲有堆偽家庭爭單人位
但明明政府要封漏洞其實好易(零成本搞掂)
不過又係冇人嘈冇人理

一個家庭上樓至少解決兩個人嘅住屋問題
喺政策角度嚟講係化算好多嘅

我同意只係果部份假2人家庭另件事好唔公平姐
明明單人又扮家庭

無人討論？係唔係之後都無人去見？

等5/6月啦
未有咁快有消息

下一個消息應該就係官方出通告話已經見晒啲人
有幾多人合資格
幾時按排揀樓

之前打過去問，會5月開始通知揀樓

知唔知5月中定尾?

好期待兩/一房頭幾日賣完之後，開放式日日都無人去畫面

我覺得會好多"得返開放式買唔買好"嘅reply然後個個狗衝晒買

留意下其他盤D開放式既成交就知…當出面開放式210尺都開4××萬既時候…真係得番開放式時你真係可以諗都唔諗唔要？更何況最大開放式同最細一房尺數只係差個露台…

億京250呎開放式梗廚 350萬
雖然白石角

無用o架
大家未去到揀樓都唔會死心退而求其次揀開放式
畀我如果單人冧巴過千一定會入票海日搏一搏

開放式 家庭真係買唔過
當2公婆買 要用晒2個人個名
5年內唔租得出去
5年後想換樓
補埋地價呎價仲貴過佢身邊啲私樓
都唔知有無人買

排萬幾都叫我去審查

用你個諗法，單人都唔洗買啦，買完仲那有錢再買，如果有咁多錢，邊洗買佢。諗住補地價換樓都一樣啦，可以一次過拿補地價38%，邊洗買劏房。變相一買就一世，咁單身買左唔洗結婚啦，因為結左就係家庭，一樣唔夠住

包尾都會叫，一直審批到最後一個

家庭定單人？幾號去？

家庭，30號

其實大部分人唔係儲唔到
係唔想儲咁耐同埋資產追唔上樓價升幅

上咗車就係幫你資產追住樓價升幅去
然後就可以慢慢儲
你依家拎幾十萬首期
5年後供咗50零萬本
賣返出去套現球幾就可以上車私樓細單位
而樓價升幅會leverage咗

相反你就咁儲5年錢
無特別投資途徑就未必追得上樓價

一層換一層呢個就係所謂自住買樓階梯

當然呢個好視乎你睇好定睇淡
你睇淡的話就咩都唔會買了

低能...我排萬幾都收到信

你講既係以前而且係有100%業權，供款頭幾年係供息多，仲要之後會升，而家係納米樓，唔係2房，呢幾年升得咁勁，之後仲會唔會升都死問題，指納米樓，而且仲只有62%，邊個會用5球幾6球買開放式（未計升，計升既話要7球以上），諗下都知有無可能

你㩒下按揭計數機
開頭係息多但4球按9成5年就已經還咗50幾萬

補價係無關係
只要你搵到買家由買家補咗就得
你一樣會套現到球幾出嚟

最後都係嗰句
如果你睇淡就點都係唔買嘅
但仲喺度考慮買邊度就應該都係睇升吧

家庭去到萬幾（跟據上面有人講），單人未知去到邊

6千幾既家庭, 係咪都係嘥氣?

單人排3000係咪收硬皮

收到信要我provide 文件，我一早掉開左件事，明明我排一萬零幾no.，都要我畀文件是咩玩法

其實我睇唔明個優先次序點排，明明無機會，都唔係好想去，又過海又盛

係嫁 過去都晒氣 。 咁人地係需要見晒咁多個申請人。

正常人都唔會去

單人，11XX，4月25去見主任

照我估計，有機會係房屋署想見晒所有人，篩選左合資格嘅人，之後做嘢就方便啲，不過認真1000打後嗰啲我覺得見都係嘥氣

有冇人見完主任之後收到電話啲Q ？

唔知點解，我見有d後過我都見咗主任

個個連登仔十萬一個月 唔洗買懿居

家庭排過萬，單人排3千，家庭都有機會早過單人，因為6:4同埋家庭申請人數少

會唔會係睇第幾batch決定自己會面嘅日子？
Batch越前，越早有得面見

我家庭排4千幾
見個主任時 佢話好少人去
所以都好有機會買到開放式
不過開放式 我唔會買啦

請問你batch幾啊

之前有巴絲打貼出來，可以睇到自己嘅優先次序同第幾batch

正常應該揀哂兩房先

家庭申請，組別：80
仲有冇可能揀到一房

家庭：20組
冇兩房 一房照殺

一房都要呀

照個勢去睇,有20%都當贏,那有50%咁高.

好明顯大部份人都會照殺
所以之前有啲巴打諗住單人一房家庭唔會爭係太過樂觀了

同理
單人無晒一房開放式都會好多人照殺

一房開放式廚房就唔要
其他一房要硬

希望揀到有獨廚獨廁既一房～

2xx單人……機會一半半啦自己覺得

我覺得去到我地度應該毛都冇條😂

齊啦～～希望大家都揀到心儀既單位啦

請問呢種樓 銀行出左按揭plan 未

未

懿居隔離就係戒毒中心

Page 10

12000家庭叫交交件，都唔知講咩好

今日問過下主任，佢話排最頭嗰啲都有DQ

排前就全部合資格咩，十個有九個博大霧啦，你估真係個個fg就30k咩

老老實實，成班大陸人入侵土瓜灣，好多人買之前都仲會有保留，始終幾球野

等你報告一下，單人審查遲好多，可能集中大部分都審家庭先，單人等5月打後

我唔信有能力搵30K既人會覺得主任會透露任何其他人既野 就算in general咁答都唔會

佢就係in general 咁答我，even排最前嘅都有dq呢個情況
即係想表達，申請左都未必會合資格呢個意思姐

咪得幾個，屌

又有死屍又有跳樓又有支那人又有戒毒中心

不了

今日收到SMS話５月頭去見主任, 但我排1萬2千幾, 家庭組別。
係咪可以唔洗去

好恐怖，夜晚番屋企隨時有毒撚用愛滋針插我

可能無人去
你知連登同現實係相反，排萬幾都可能大把揀，完全唔出奇

咁我估錯左 問都冇問佢

我都係家庭排12xxx，今日收通知2/5去交證明文件。係咪吾使去

去拉，又唔使錢

如果要請假無難道嘅就ok,否則都幾晒時間

首先 吾你老母

如果你想買開放式 我覺得都可以去下

排17xxx都叫我interview,

我樓都買左了

上面有人講萬2，咁快就萬7、中間果5千人死左？定果5千全部單人

有人去先唔正常

根本土瓜灣就係死症
除左有個大型屋苑坐落去，
如果唔係起幾多單支都係無撚用

睇下長沙灣深水埗九龍城就知
Agent 成日話咩起個地鐵站就升，升又點
自己住個狗屎細單位，整得幾靚都無用，
一落街就係舊鋪/蝗蝻/道友/福建阿嬋/垃圾/老鼠甲由

人地邊係住，d人用來炒，你太天真，用來養老鼠，地鐵一開又升，無得輸

肯住得果區，都唔方有錢交貴租

要租都入啟德嘉匯果堆啦

長沙灣，深水埗，油麻地，旺角勁雜啦，又企街又南亞，一樣大把人租同買，長沙灣最細市區劏房一樣大把人搶，睇你點睇，你眼中是垃圾，一樣搶住租。我以前都唔信，就好似有d餐廳，明明難食又貴，但又勁多人排隊，唔休做咁，睇睇下就明白一個道理，只要人多，有需求，即使幾垃圾，一樣有人要，我敢講就算之後只有一百呎，要共用廚房同廁所，一樣大把人要

又唔係咁講
升就有好多玩法
至少可以樓換樓

樓巿升的話
你話你慢慢儲錢儲到買大單位快
定揸住層細單位田勇大單位快

*細單位換大單位

我個人認為，要跑嬴大市先算升
無理由紅磡區300呎，升完走去住天水圍600呎

你諗返同區
如果一個人本身唔夠彈藥買7球樓
首先買間5、6球供到咁上下再換樓
都一定易過你慢慢儲夠買7球樓
因為供款嘅本金部份會隨住樓巿一同升值
leverage咗出面嘅部分升幅
仲未計如果你本來要交租的話就差更遠

當然如果你本身投資有道
回報跑贏樓巿
仲唔駛交租嘅話係可以打夠本先直接買大屋

人工都過左

去過長沙灣喜薈，對比土瓜灣已經好好多

你假設係升嘅，咁樣實贏
當然你有舊閒錢要投資不坊咁做
但呢到相信有好多係買得一層樓之後就清袋
要投放所有資金去摃桿
升當然好，跌都係摃桿咁跌嘅
一個星期跌5%，一樣可以講話一星期都搵唔到5%啦
我唔係好友淡友
只係計岩數就買
買左就唔好理升跌
供到就供，量力而為

就係想講喜薈
一落到街，都係改變唔到果種令人討厭嘅感覺

一到夜晚，成個M記都係d 痴線阿婆
周街都係d 吸毒佬/痴線佬
仲有果陣寒酸味

都係既
睇咁耐樓
反mld 貴少少既大房，好多吉租盤可以睇
反而平價細則，想睇都無得睇
住到爆曬人

係。。煥然對面係戒毒中心。。好驚。。

我寧願買日出康城好過，土瓜灣附近質素太差

想買montara

康城真係好迫。。。。似難民營

自住我寧願揀白石角

因為上面講緊係假設升都唔買

去過實地未
煥然附近全部舊樓

上星期行過…的確係…隔離個紅磡商場慘不忍睹…而且唔知係唔係我唔識行…由黃埔站行去點都唔止10分鐘…

係離地鐵 遠嫁 .... 環境又一般 唔夠新市區環境好... 你要望佢十年後 先得

識人見完主任後加左人加，連埋花紅過左

我估有部分呢d人

何文田最近
但10分鐘行到何文田個站口仲要5分鐘先落到月台

得22個位，咪同我爭

同無係無乜分別

揀完會再check
揀之前有成萬人每個人check 完全唔經濟效益
純粹簡單short list 左先
揀完450戶遂戶詳細check 都好快

通常近地鐵站嘅盤就會起少啲車位
但呢個盤又唔係真係好近
所以兩頭唔到岸

仲有隔離啲盤好似啟岸咁都係無車位的

我想問正職 23k
加兼職6000

咁計得唔得？

但兼職係現金出糧，係咪填salary cert
就可以

上年未有做pt同升職人工得18k所以上季稅單未meet 到

pt 係咪返到揀樓完樓個日就ok

（由申請日開始計過左28k,)

有車位可唔可以抽居屋

Pt 有報稅就OK
冇報又交supporting = 你同政府講你逃稅

partime應該唔係固定月薪啦，即係要用過去6個月既平均收入去計

由申請日開始返，9 月先報稅都叫逃稅？

固執返星期六日，固定pt 所以固定月薪

望10年？
隔離d舊樓已講定收樓+起樓
即係到時景觀又無，又對大馬路
再過d係工廠大廈
10年都唔會有咩改變啦
紅磡廣場，岩行岩食都叫做好處嘅

Pish

咁兄弟你買唔買？

正路係計PT 但你諗過覺得咪得囉
我又唔知你前前後後有冇其他嘢
到時上會銀行計唔計又係你諗你

個人意見
排得後就無謂搞
排得前咪試下lor

交左就要諗下填報稅表點填la

1. 固薪係計扣mpf後收入…23000扣mpf後係21850,就算計曬你6000pt收入都只係27850…而入場最底要求係$28501

2. 關於你Pt收入，無稅單即使過到房處，銀行申請按揭都好大機會唔會計…好多全職自顧人仕申請按揭都有困難～

已扣mpf
23000

Pt唔係自僱，都係公司出糧

其實不如你問下銀行按揭做到幾多先

比你計掂個資格但銀行唔批咁多比你既話到時仲大鑊

佢諗到用短期part time去trick巿建
應該係另外有資金幫佢畀樓價吧

高成數按揭一定過MC
MC唔你咁易trick到

我意思係應該有人幫佢出一大筆首期

咁不如睇下近期新樓

遲下唔使補地價，又可以賺盡升幅

有折扣，買
原價，有其他盤選擇

比2-3成首期係咪易d過到按揭？

比到3成仲點會買呢個，買得呢個肯定係無首期，月入高，又無父幹

乜人都有
你記得的話當初有唔少老母幫仔入表
有啲又話個仔抽唔到居屋嚟抽二居

近排入多咗啲新樓post
發覺香港人真係好厲害
咩都唔識又咩資料都唔睇就隨手畀錢出去
而且好多都唔係咩有錢人
只係爭開放式嘅上車族

香港人多，蠢人更多，垃圾一籮籮，唔怪得龍床盤都起到，將來房廁一齊都大把人搶

23000月入唔買依個盤點過壓測…

過唔到壓測即係無能力，無能力又要上。就好似dse 0分，係都要入港大，最後出晒後門，收買，買學歷做假資料沖入去讀港大，有意思咩。壓測就好似入學門檻一樣，d人係咁用唔同方法去繞過，壓測完全無意思，因為呢班咁既人，發展商係咁做劏房，做左整個價睇上去細，呎價係咁破頂，遲早搞死香港，一爆就死硬

當買400萬單位，供30年
23000要過壓測，要比$1.6m首期，未計其實雜費

本身唔夠資格買
而且計埋印花稅同其他雜費要成1.9M 左右
完全唔明點解唔抽居屋算

typical ans: 因為抽唔到

居留都未開始抽
好似五月先交表
但已經自己整到高不成(二居未必夠上會）
低𣎴就（居屋又好似爆左)

首先依家居屋上限加咗
28501至29k中間係可以踩兩邊

再者佢依家諗住用part time去trick如果成功根本就任佢玩
佢呢邊揀完樓居屋申請都分分鐘未截表
到時話份part time離咗職就只計現職
即刻又跌返落居屋門檻

撇除係咪有人背後幫佢擔保供樓畀首期
佢其實係好識玩就真

而且最重要嘅係
未抽始終唔知幾時先抽得中
呢邊中咗頭籌就無理由放棄嘅

好似出面啲人成日話畀佢就買嗰個新盤都唔買呢個新盤
但其實鬼唔知
抽到先得

居屋又爆左

我2人家庭申請個number排咁後
都叫我填好晒份from5月7號審核個申請既

Me too
排萬五都叫我交表

諗緊去唔去好，我排到超後

如果壓力測試用 未婚男女朋友關係做 按揭得唔得？

未試過
但聽講多數得 聲明返係同居之類就得

無人討論？係唔係來緊5月已經無人去審啦？

請問市建呢啲可唔可以放租，同埋可唔可以加按？

五年後要先補地價

仲有人收到信五月頭去見喎

不可租，不可賣，不可加按，固定綁5年，5年後先可以補地價，未補地價唔會有2手市場，即係不可以賣比綠表人士或白居二。例如你買係400萬，62折，即係你買入樓價係400/0.62=645，假設5年後層樓升到700萬，補地價金額就係700*0.38=266萬，補完就變私樓，可租可賣可加按，補完地價後，你本金係400+266，即係用666萬買。

咁如果跌呢？

跌咪補少啲

其實好簡單
你當同巿建合資
升又好跌又好 一齊拆數

不過你有個主導權係5年之後選擇啱嘅時機去補價
只不過大部分買資助房屋嘅人都無呢個決心
通常係到賣嗰下先補

好的，唔該曬

same...都唔知去嚟係咪哂時間

如果開放式都照殺都可以去

Push

萬排幾都收到通知要去交資料

想問下如果有bonus，係咪要除12再加返入去月薪到

我萬六又係叫我5月7去

5年係簽臨約起計？定入伙？

入伙

咁仆街

啲文件咁寫？ 合理上都係簽約起計...

合理係收鎖匙計
所有資助出售房屋都係咁

// 由轉讓契約日期起計的首五年內，除非得到市建局同意及符合市建局所訂立的條件外，業主不可將
住宅單位轉讓／出租。//

轉讓契約日期起計係咪即係簽臨約？

轉讓契係收鎖匙時簽

打左折12000 尺， 丸龍區新樓唔住去大西北。
屌間塊板做房la, 鬼叫你窮咩。 有張床扑野好過你交租la

有錢有得揀大d 當我無講過啦。

排萬九都收到信，係唔係唒氣

Same

屌
我都想問
排19xxx都收到信叫我交野
咩意思
即係抽中？定純粹收集資料証明你合資格

佢係咪都會見晒所有人

可能無人去呢，連登吹水你都信，分分鐘現實係無咩人要，包尾都有得揀

依家去到19xxx～都差唔多見曬，我諗都就黎通知揀樓

家庭先差唔多見晒，但2萬張申請只得8千左右家庭，單人5月10先去到號碼3千，有排，起碼多個幾月

開放式有興趣買咪去見

咁可能兩邊同時進行～之前主任同我講會5月通知揀樓

單人 3600今日都收到信
係咪去黎去曬氣

未必，可能90%dp呢

18xxx 都收到

90% DQ都買5到，呢個盤太少單位

咪去啦，房協市建局做多一份又慢啲出信

幾時去見

我單人4千頭，都叫我5月16上去有咁多白撞？

根本我懷疑個個都會收到信既
只係早定遲既分別

佢可能預有人會放棄，咁咪到時搵排係前面既人補上，依家一次過分批叫晒d人黎審核晒佢
到時個程序就可以快d

根本就係個個都會見

其實一直都係咁講㗎

我打左去問
係個個都一定收到信
程序黎
唔使太開心

3月17 見左

on9，大把人被dp

報紙話3月22日首日見喎

連登講野都有人信，用下腦啦，呢個盤現實中肯定無咩合資格啦，你估個個單人都搵3皮幾，家庭6皮幾咩，唔係話無，係極少

27先岩
記錯

單人搵三萬幾真係唔算多我諗唔會去到極少掛

三萬幾都搵唔到就想買樓

佢係鍾意咁覆o架 由佢啦

16號先去到單人4000，會唔會太慢，五月都見唔晒d單人

知唔知幾時交印花稅，揀樓果日？

簽正式買賣合約時

即係揀樓完5日內要準備埋印花稅

其實由你入表應該要預備喇

今日去左交表，勁多人囉

排到2、3千都仲多人去
大家真係好渴求

成個果程幾耐左右，剩係去到交表就 走，定要interview咁？

你係家庭定單人？

交表
對入息
睇你有冇填錯野咁

會唔會排頭果班大部分唔合資格，只不過抽到前面，反正真正用家後面先係

排207xx收到信

唔見啦 點會中

如果股票A賺左100,股票B蝕左200,投資利潤是否寫0

係

利申：問過

謝謝，雖然交左表，都驚自己填錯被DQ

想請問我睇中原既居屋成交記錄，果d成交價包唔包括埋補地價的?定係成交瘭不包補地價?謝謝

另外想問點解第二三個，呎價明顯高咁多?

呢度就咁睇係睇唔到係咪自由巿場的
不過睇價錢大概都會估到

咁未賣出果d點計？

計一年內買入賣出

所以未賣出唔計

推

最近有沒單人收到信見主任，可否報下你的排位同會面日期，想知而家會面進度

我單人 8XXX 都未收到信既

今個星期大約4-5千左右

6月啦應該

想問單人40xx 學生 收入連下限都吾到 系味可以吾洗去了了

你like啦,我只想講要大量審批證明交件,你昆到房署同市建都係醒目仔黎,但簽左聲明紙話無講大話,唔知最尾證明到你講大話會唔會告你.

咁大筆首期去博？輸左乜都冇

學生有收入架咩

股息

有返下part time咁

出現金，鳩吹都得啦，最緊要大膽，你話做裝修，每月收足3皮現金，有撚人知咩，睇你夠唔夠膽吹。但過到房協同市建，都要過埋銀行，按揭安保都過埋，你真係好醒目，連銀行都借比你

學生唔會上到會掛，除非有父幹 fullpay la

不過唔合資格又假文書的話，洗定pat pat坐監

可能唔洗坐呢，學生年輕不懂事，好似之前霸公屋，出面幾層樓住公屋，幾千萬住公屋，果d都係判社會服務令，邊有人驚。捉到一律坐15年，無情講，咁樣d人先驚

交野咁鬼快ko
不過佢文件上話要最新年單既報稅表 去到又話要番1718
來回兩個鐘 交野幾分鐘🤦🏾‍♂️

交18/19報稅表喎，要最近

我嗰個主任俾份表我哋填話遺失左就ok
唔洗補交喎

我交1819 佢話要報交番1718

單人3500
交完資料 主任都話有得揀機會好細

咪仲有成萬個單人要見？

係，慢慢等

無左家庭，當一日300個，30*300=9000，少於30日

我單人抽1300
3月27號見完主任
再過下一年入息上限就爆
都唔知有冇機會買到一房😫
結唔結到婚就靠呢一鋪

都見左咁耐，有冇人收過DQ信

我無去見
佢就send咗dq信畀我啦

幾時收到

第幾組

難啲喎一房

好耐啦
好似無見之後一個禮拜到

開放大機會，無一房就唔要？但開放真係好難住

開放式都要啦，無諗過生小朋友

有無人問過銀行 按揭點玩
雖然話HKMC所有單位9按
但壓測計法 又係一個謎，本身煥然懿居入息上限咁低（單身），照私樓玩法根本400萬都過唔到

我問過獅子…佢地都未有相關資料安排，傳說銀行會放寬60%壓測，但保費會相應增加，但相關機準仲係個謎

咁可能真係等hkmc 有詳細指引
不過係驚揀樓 最後銀行唔批按揭

無實力唔好博啦，尤其岩岩好果d，左借右借超大獲，下年跌10-20%，輸一世

依家好多野都遲曬咁…最新折扣率又未有，最新印花稅率又未知，按揭安排又未有，本來話5月通知揀樓依家又話要6月頭…

揀樓當日應該會有銀行代表在場～所以之前應該點都有安排詳情

Priority: 1364
Category: 2
Position at the category: 845
Batch: 212

一直都只有mc話放寬按保同相關壓測
但無聽過ma放寬銀行壓測
我諗以樓價6成做嘅壓測係基本需要

未清楚，如果無人被dq同no show，排212組，最差情況，每組十人。假設70%dq就63組，但你前面有630人

我家庭第20組都係3月27號見
後咁多組都同一日見

跌又點
銀行都係跟價單做按揭姐

一定有人講大話啦，212組有2120人，你20組只係200人，差千9人，一日有千9人交表

我3/25見…但第40姐…唔知佢點叫人…

個人

3月26見完 單人 80組

Yes.....

聽聞會依當時估價做按揭

銀行話唔係二手市場唔會估價

預計下年4月入伙
揀得樓嚟都差唔多做按揭
有乜所謂再唔再估價

啲遠期樓花先有啲個風險

半年之隔

請問係邊間銀行

開放式都無機會？

開放式好多人唔要，機會比較大，但中美反面，逃犯又過硬，預期年尾到出年經濟都唔太好，假如跌幅大，呢個叫摸頂，要留意

銀行都唔係完全自己決定
銀行受ma規管
唔可以鬆過ma條界

我諗 供款比率50% 係底線
正常情況下HKMA 嚴過銀行，但今次HKMA 破例，睇下銀行跟唔跟

一直講特別處理好似只有mc
ma 唔多覺有出聲
當然如果最後話政府擔保就乜問題都無

我打錯字 係HKMC

都係等銀行正式公佈 玩法

大佬。。。。。13 蚊尺冇得輸

反而係值唔值得為左佢放棄其他森林，
如果自問冇能力買第2間屋就一定gogogo

其實過五年應該有本錢買6百萬以下樓，但係女朋友今年催婚，好難決擇買唔買好
利申 公務員人工pt15-25 份工穩定唔會俾人炒

咁就gogogo先啦， 到時有能力咪用老婆名再買多間，市區樓冇得輸

有無人知而家交表去到幾號？進度係點？

不如問下有無人收到安排揀樓信，實制D

不如問下有無人係市建局或房協職員，再實制D

我想問番查詢電話個號碼

過萬單人
咩信都無

即係未到單人一萬，起碼要交完表過一陣先會出揀樓信，上面d人太心急。

咁會唔會六月頭都未可以開始揀

但其實正常應該同步，單人可以慢慢vet，反正單位都唔多

你諗住6月頭揀？發夢啦

我交表問過個主任啦
佢都話要6月中至尾先開始揀

好多俾人都曾經問過，六月頭中尾乜都聽過

你幾時見主任問架？
我四月頭見嗰陣就話六月頭

其實唔駛咁在意
都係隨口噏無準則
講完亦可能有變動
press話6月預咗6月尾先啦

今日打左去問，都未答到6月幾時

5月尾 仲未有信

你排第幾

家庭 20組

頸都長左

之前問六月頭先有…

其實排單人2000係咪收得皮？

如果開放式真係無人要既可能都有你份
但睇香港人性格都係會狗衝咗先算
結論係好難講
between係咪仲未有人收到揀樓信

我仲未收到

第10組 仲未收到信

實有兩房啦
駛咩擔心

預月底啦，政府野有遲無早

下星期三12號第一日揀，頭批人應該今個星期收信

wow堅料?睇見都興奮

選購單位當日，在合資格申請者完成法定聲明程序及選擇其心儀首置單位後，須即時與市建局簽署臨時買賣合約，並須繳付所購首置單位之臨時訂金（相等於所購首置單位售價的百分之五）。故合資格申請者須帶同一張面額港幣十萬元之銀行本票，本票抬頭為｢的近律師行｣，以繳付部分臨時訂金。臨時訂金之餘款可用個人支票支付。

在簽署臨時買賣合約日期後起計五個工作天內，買方須前往其代表律師事務所簽署正式買賣合約及繳付相等於售價百分之五的售價、 印花稅及其他有關購買首置單位的費用。

買方須於完成交易時，即市建局發出可以與買方簽訂有效轉讓契約的書面通知書起計十四天內，繳付售價的餘款（相等於售價百分之九十）及簽署轉讓契約，以完成樓宇買賣手續｡

發出書面通知書姐係咩時候....? 比完第二個百分之五果日計？

應該收到SMS通知

收到啦，之前應該好多嘢要搞，又要請假

揀到樓即時簽臨約畀5%
5日內上律師樓簽正約再畀5%
到收鎖匙 (即下年4月左右) 巿建會出通知 到時畀埋餘下9成收樓

收到msg了

我都收到SMS,不過要等到18日先到我選。有都選晒啦

其實白居二定煥然好啦

不如準業主們開個tg group 傾下有咩要預備

講到好似放喺度任你揀咁

唔同階梯喎，正常唔會兩邊都合資格，而且居二係舊樓

而且居二都唔平

收到sms嘅，可唔可以講第幾組
唔該

收到msn巴打報告下 你中籤號碼幾多號 （約數可以），單人/家庭

但今次市建局又無講DQ幾多個
我記得一居果陣有講

號碼7X，單身，6月12日下午揀樓

純估計，未必準，只係出左12-18日揀樓既人，理論上呢班人係頭450個，家庭隊18號果日大約去到80組別，單人隊18號果日大約7x組別，家庭優先號碼去到1300都係呢幾日之內，家庭dp率好高，以上只是大約

18日揀樓是咪已經冇咩剩？

家庭 8xx 17號揀 係咪皮已收

咁睇啦，世事好難講，因為經濟前景唔太好，折扣率未公佈，印花稅又未公佈，好多時好多人最後唔要，身體最誠實，都有機會既

thx 巴打解說

17號揀…27x單人……

咁快收到信息？

單人 18號
開放式就算了

巴打介唔介意講 排幾多號?

yes arr

想問下有得揀樓個啲係咪即係頭個450

你係第幾組，
睇黎DQ左好多人。

有冇12號揀樓既家庭?

13xx 家庭，18號揀

我係batch 10 family
12號揀樓 想知之前大約有幾多人

唔係得180個？
師兄27x 係一開始既次序 抑或是 通知信既次序

Batch 10 係 信上有 顯示？ 抑或最初既申請編號

煥然懿居巴絲谷

大家可以入去參與討論

新post
市建局「煥然懿居」港人首次置業先導項目申請討論 (5)

跟之前貼出黎個表計

27x係一開始個順序

所以我諗單人過400就已經收唔到信……